Что должно быть в хорошем тренажёрном зале (не для реабилитации больных, а для силовых тренировок с отягощениями)

## Свежий воздух

Нужна очень хорошая вентиляция

## Грифы и диски

Нужны классические прямые грифы, жёсткие как для пауэрлифтинга.
У штангистов свои песочницы, в обычные залы они не ходят.
Таких грифов должно быть на несколько штук больше чем станков/мест для их использования.

Диаметр посадочной втулки у всех видов грифов в зале должен быть один - 50 мм, в том числе и у наборных гантелей.
Легкие гантельки проще иметь цельные, а тяжёлые должны использовать стандартные диски,
чтобы в случае чего их можно было использовать и на штанге.

Трэп-гриф обязательно нужен, как минимум в двух экземплярах, ибо не только становую должно быть удобно делать,
но и проблема с жимом сидя должна решится.

EZ-гриф не сильно важен, но должен быть так много любителей понарциссировать у зеркала.

Дисков должны быть полный набор всех весов, стандартных размеров и цветов,
обрезиненные и с отверстиями для удобства переноски.

## Скамьи для жима

В идеале позволяющие жать одному - со встроенной страховкой, но конкретный вариант надо подбитрать.
Возможность жать под наклоном желательна.

## Силовая рама

Для безопасных приседаний обязательно нужна

## Стойка для подтягиваний

обязательно с возможностью подтягиваться нейтральным (параллельным) хватом.
Способная выдержать вес атлета с отягощениями.

Диаметр ручек примерно 30 мм.

## Брусья для отжиманий

Тоже готовые к большим нагрузкам, диаметр брусьев 50 мм.
Возможно не строго параллельные, а расходящиеся - это удобнее для суставов и
позволяет варьировать ширину хвата.

## Станок для пресса

Скамья или "космический" тренажёр, на брусьях тоже нужна возможность делать подъёмы ног.

## Гиперэкстензия

Станок удобный для людей любого роста.

## Тренажёрные поясы

Для защиты спины и подвешивания грузов.
